**因河畔布劳瑙**（），[奥地利](../Page/奥地利.md "wikilink")[上奥地利州的城市](../Page/上奥地利州.md "wikilink")，位于奥德边境[因河畔](../Page/因河.md "wikilink")，距离[林茨约](../Page/林茨.md "wikilink")90公里、距离[萨尔茨堡约](../Page/萨尔茨堡.md "wikilink")60公里。

## 历史

布劳瑙第一次被提到是在810年，而通过城市法令是在1260年，这使得它成为奥地利最古老的城市之一。由于因河上来往船只进行食盐交易，因此布劳瑙逐渐成为了一个要塞和重要贸易点。历史上，布劳瑙的统治权曾四易其手。最初，它是[巴伐利亚州的一个城市](../Page/巴伐利亚州.md "wikilink")，1779年根据战争条款被划归到奥地利。1809年至1816年间，布劳瑙因战争回归巴伐利亚。[拿破仑战争结束后](../Page/拿破仑战争.md "wikilink")，[欧洲国家重组](../Page/欧洲.md "wikilink")，布劳瑙于1816年被巴伐利亚放弃。自此，布劳瑙就成为了奥地利的一部分。

## 阿道夫·希特勒出生地

[Mahnstein.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mahnstein.JPG "fig:Mahnstein.JPG")出生地建筑外，有一块纪念石提醒人们不要忘记过去，上面写着：“为了和平自由/与民主/永不再有法西斯主义/数百万死者告诫（我们）”。这块石头来自[茅特豪森-古森集中营](../Page/茅特豪森-古森集中营.md "wikilink")。\]\]
[阿道夫·希特勒于](../Page/阿道夫·希特勒.md "wikilink")1889年在布劳瑙出生。该栋三层公寓楼面积大约800平方米，坐落于萨尔茨堡州因河畔布劳瑙镇，邻近奥德边界。2016年10月17日，奥地利政府將此屋產權從地主手中釋出，内政部隨後宣布决定拆除希特勒故居，以避免其成为日益興盛的[新纳粹朝拜圣地](../Page/新纳粹.md "wikilink")。\[1\]

## 参考来源

## 外部链接

  - [官方网站](http://www.braunau.at/)

[B](../Category/上奥地利州城市.md "wikilink")
[Category:个人出生地](../Category/个人出生地.md "wikilink")

1.  [奥地利政府决定拆除希特勒故居：避免其成为新纳粹朝拜圣地](http://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_1545225)，澎湃新闻。